
\medskip

Dans ce questionnaire à choix multiple, pour chaque question, des réponses sont
proposées et une seule est exacte.

Pour chacune des questions, écrire le numéro de la question et recopier la bonne
réponse.

Aucune justification n'est attendue.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{7.5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Questions&\multicolumn{3}{c|}{Réponses}\\ \hline
\textbf{1.} Quelle est l'écriture scientifique de $\dfrac{5 \times 10^6 \times 1,2 \times 10^{- 8} }{2,4 \times  10^5}$ ?&$25 \times 10^{- 8}$&$2,5 \times 10^{- 7}$&$2,5 \times 10^{3}$\\ \hline
\textbf{2.} Pour $x = 20$ et $y = 5$, quelle est la valeur de $R$ dans l'expression
$\dfrac{1}{R} = \dfrac{1}{x} + \dfrac{1}{y}$ ?&0,25& 4 &25\\ \hline
\textbf{3.} Un article coûte 120~\si{\EuRo}. Une fois soldé, il coûte 90~\si{\EuRo}.
Quel est le pourcentage de réduction ?&25\,\% &30\,\% &75\,\%\\ \hline
\textbf{4.} On considère l'agrandissement de coefficient 2 d'un rectangle
ayant pour largeur 5~cm et pour longueur 8~cm.

Quelle est l'aire du rectangle obtenu ?&40~cm$^2$&80~cm$^2$&160~cm$^2$\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\vspace{0,5cm}

